\section{Introduzione}

\setcounter{ms}{0}
\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Tecnica e Tecnologia nella Musica (\arabic{ms})}

    \begin{columns}[T]
        \begin{column}{0.4\textwidth}
            \pgfimage[height=0.8\textheight]{\imagedir/carse_book}
        \end{column}
        \begin{column}{0.6\textwidth}
        \begin{small}
          \begin{quote}
            However much the growth of the orchestra has been the toy of
            circumstances, conditions, or the mechanical and or technical
            development of instruments, the real driving force behind such
            evolution is after all the insistently growing demand of musical
            art for fit means of expression.\\[2\baselineskip]
            Adam Carse
          \end{quote}
        \end{small}
        \end{column}
    \end{columns}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Tecnica e Tecnologia nella Musica (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+>]

       \item Tra tutte le arti, la musica \`e una di quelle che utilizzano
             la maggior quantit\`a di tecniche e tecnologie, sia
             concettuali che materiali.

       \item Non \`e un caso che la musica fosse inclusa nel \emph{Quadrivium}


    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Tecnica e Tecnologia nella Musica (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+>]

       \item Il rapporto tra musica, tecniche e tecnologie \`e per\`o sempre
               stato complicato

       \item In linea generale, i risultati migliori sono stati ottenuti
               quando tecniche e tecnologie sono state
               adottate/ideate/stimolate dai compositori alla ricerca di nuovi
               percorsi espressivi

    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Tecnica e Tecnologia nella Musica (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+>]

       \item Pu\`o essere interessante rintracciare alcuni elementi
             di questo rapporto difficile\ldots

      \item \ldots per analizzare i cicli virtuosi e quelli meno appropriati
              che tecniche e tecnologie hanno attraversato durante gli ultimi
              secoli di storia della musica

    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Tecnica e Tecnologia nella Musica (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+>]

       \item In linea generale, le linee di sviluppo degli strumenti musicali,
               e di pari passo quelle delle tecniche concettuali riguardanti
               la scrittura, l'armonia, la forma, ecc.\ldots

       \item \ldots hanno seguito una logica evolutiva di tipo darwiniano,
               con la sopravvivenza delle pi\`u adatte e delle pi\`u solide

    \end{itemize}

\end{frame}

\refstepcounter{ms}
\begin{frame}
    \frametitle{Tecnica e Tecnologia nella Musica (\arabic{ms})}

    \begin{itemize}[<+- | alert@+>]

       \item Analizzando alcuni casi per\`o\ldots

       \item \ldots possiamo capire che alcuni meccanismi pi\`u profondi hanno
               giocato un ruolo importante nello sviluppo della musica
               occidentale

    \end{itemize}

\end{frame}
